Ik zou kunnen veronderstellen dat ze het misschien op tijd zou doen - maar kan ze al?
- Of niet?
hem verkeerd begrijpen?
- U had het allebei over andere dingen; van zaken, shows van vee, of nieuwe oefeningen - en misschien niet, in de verwarring van zoveel onderwerpen, vergis je?
- Het was niet de hand van Harriet die hij was zeker van - het waren de afmetingen van een beroemde os. "
Het contrast tussen het gelaat en de lucht van Mr. Knightley en Robert Martin was op dit moment zo sterk voor Emma's gevoelens en zo sterk was de herinnering aan alles wat recentelijk aan Harriet's was doorgegeven kant, zo fris het geluid van die woorden, met zoveel nadruk gesproken, "Nee, ik hoop dat ik het beter weet dan aan Robert Martin te denken", dat was ze echt verwacht dat de intelligentie in zekere mate te vroeg zal blijken te zijn.
Het kan niet anders zijn.
"Durf je dit te zeggen?"
riep meneer Knightley.
"Durf je me aan te nemen zo een grote domkop, om niet te weten waar een man het over heeft?
- Wat doen jij verdient?"
Oh!
Ik verdien altijd de beste behandeling, omdat ik het nooit goedgepraat heb een ander; en daarom moet je me een duidelijk, direct antwoord geven.
Zijn je bent er vrij zeker van dat je de voorwaarden begrijpt waarop meneer Martin en Harriet nu? "
"Ik ben er vrij zeker van," antwoordde hij, heel duidelijk sprekend, "dat hij vertelde me dat ze hem had aangenomen; en dat er geen obscuriteit was, niets twijfelachtig, in de woorden die hij gebruikte; en ik denk dat ik je een bewijs kan geven het moet zo zijn.
Hij vroeg mijn mening over wat hij nu zou gaan doen.
Hij wist het van niemand anders dan mevrouw Goddard aan wie hij informatie kon vragen van haar relaties of vrienden.
Kan ik iets noemen dat meer geschikt is om gedaan te worden, dan naar mevrouw Goddard te gaan?
Ik verzekerde hem dat ik dat niet kon.
Toen hij zei, hij zou trachten haar in de loop van deze dag te zien. '
